Настольная игра Миры Ктулху

Что произойдет, если поместить Доминион в реалии Ужаса Аркхэма, а в качестве правил использовать обрывочные и горячечные воспоминания об одной игре Дарвина Касла? Возможно, это будет слегка неожиданно, но на свет появится одна из самых очаровательных колодостроительных стратегий, которую мы видели.

Перед нами увлекательная колодостроительная стратегия, которая с первой партии очаровывает изяществом процесса и разнообразными путями к победе. Например, различные манускрипты разрешают вам добирать дополнительные карты, чтобы увеличить свою руку, а, следовательно, и потенциал; древние божества позволяют изгнать ненужные карты, делая каждый ваш ход устрашающе эффективным, и поверьте, что это только вершина айсберга ваших возможностей. Добавьте сюда страшно притягательный сеттинг творений Лавкрафта и вы получите настолку, которую захочет иметь каждый. 
 
Оформление этой игры вызывает такой же восторг, как и Некрономикон у молодого послушника. Еще из правил мы узнаем, что львиную долю площади карт занимают шикарные иллюстрации, и это действительно так. Вас ждут яркие картинки на тему миров Ктулху, наполненные юмором и вниманием к деталям. Веселый стиль позволит сесть за эту настолку всей семьей, так как даже жуткие упыри служат причиной улыбки, а не страха. Все это великолепие прекрасно умещается в компактной коробочке с удобным органайзером. 

Приобрести сие великолепное творение можно тут: https://vk.cc/9dbSmm "Только в предверии смерти я начинаю понимать, что был несправедлив к этим созданиям. В космических масштабах бытия никому не дано судить о том, чей уровень развития выше, а чей ниже и какая из цивилизаций - их или наша - больше соответствует нормам вселенского разума." 
"В стенах Эрикса" - Г.Ф.Лавкрафт

#art@lovecraft_public #творчество_подписчиков@lovecraft_public #art@lovecraft_public by Martin de Diego #аудиокниги@lovecraft_public #art@lovecraft_public by Anna Butova
Арты к "Хребтам безумия" Г.Ф. Лавкрафта.  #рассказы@lovecraft_public
После Инсмутского инцидента в 1929 году правительство США создало организацию для защиты страны от паранормальных угроз. Так появилась Delta Green, сверхсекретная сеть оперативников, их цель -оберегать человечество от таящегося в складках времени и реальности кошмара, предотвратить неизбежное. Но однажды, как бы они не боролись, силы за гранью человеческого понимания пробудятся и тогда дни человечества будут сочтены. 
 
Это история об этих днях. 
 
Рассказ Дениса Детвиллера, одного из создателей Delta Green - модификации настольной ролевой игры Call of Cthulhu. 
Перевод: Григорий Ермаков #аудиокниги@lovecraft_public #art@lovecraft_public by Kade Khan Flowers for Bodysnatchers – Alive with Scars [2019] 
 
«Alive With Scars» – альбом, который исследует борьбу с рассеянным склерозом на протяжении всей жизни. 
 
РС – это аутоиммунное заболевание, при котором собственная иммунная система атакует и разрушает здоровые ткани организма. В случае РС здоровой тканью является миелин, белок, который изолирует нервы спинного мозга, головного и зрительного нерва, постепенно миелиновая оболочка поражается. Ваше тело медленно истощается изнутри подрывной деятельностью своей центральной нервной системы. Тело, которое с течением времени потратит впустую свой собственный уникальный сонет боли и мучений. 
 
"Лично я жил с РС почти 10 лет, и этот альбом снова был отложен, снова начат почти через столько же времени. Поймут ли люди это? Это был сложный предмет для подхода и выражения в музыкальном плане.. И все же я обнаружил, что подсознательно все это время делал. От грозно угнетающего альбома «Aokigahara» до меланхоличной злобности «Love Like Blood». Повествования, представленные в этих альбомах, были подкреплены тем, как мой РС влиял на меня и окружающих меня людей. Это долгое путешествие, и «Alive With Scars» продолжает как физический, так и эмоциональный процесс живой жизни, пытаясь быть на шаг впереди этого и пытаясь извиниться за то время, когда я поступил ужасно неправильно. 
– Дункан." 
 
#dark_ambient #neoclassical После долгого затишья, мы рады вам сообщить, что добавили в [club148927813|Lovecraft`s Untold Stories] новую музыку (теперь в общей сложности 18 разных треков в игре). 

Частью из которой спешим поделиться с вами! Важно ваше мнение - напишите нам - понравилось ли или нет? #аудиокниги@lovecraft_public #видео@lovecraft_public
Говард Лавкрафт и его культовое произведение - Хребты безумия. Обсуждаем роман, немного спорим. Нужно отметить, что Хребты безумия входят в условный цикл Мифы Ктулху, да и вообще занимают очень важное место среди того, что создал Говард Филлипс Лавкрафт. #art@lovecraft_public by Birmel Guerrero
Фан-арты к второй части экранизации романа Стивена Кинга "Оно". 
Премьера фильма в РФ: 5 сентября 2019 #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 16. (Продолжение перевода) #art@lovecraft_public by Francesco Lorenzetti #видео@lovecraft_public #игры@lovecraft_public
Продолжение серии обзоров от канала "Arkham legends", посвященных разбору самой известной настольной игры по Лавкрафтовским мирам - Ужас Аркхэма! Глава отталкивается от произведения Августа Дерлета "Затаившийся на пороге"!  Psyclopean - The King In Yellow [2017]

Первый альбом авторов проекта Psyclopean, вдохновлен одноименной книгой, написанной в 1895 году Робертом У. Чемберсом, а затем впитанной в мифы Лавкрафта. Кинематографическая, сводящая с ума музыка, окунающая Вас в оккультизм, страх и космический потусторонний ужас. Будучи замаскированным разрывом между красотой и жестокостью, ждущим громогласного тектонического смещения измерений, Король в Жёлтом не прощает и не оставляет ни одного живого смертного в ясном сознании.

#dark_ambient #drone_ambient #music@lovecraft_public Риф дьявола 
Масло, холст на подрамнике 40х50 см 
Автор: [club167787684|DegeneArt]
#art@lovecraft_public #Творчество_подписчиков Геймплей #игры@lovecraft_public Layers of Fear 2.

Тематика второй части значительно отличается от первой — если в оригинале история была сосредоточена на живописи, то в продолжении за основу взята история кинематографа. 

Протагонист игры — актёр, который борется с давней психологической травмой, одновременно готовясь к главной роли в своей жизни. Одной из основных тем, которые авторы Layers of Fear 2 намерены исследовать, станет актёрское искусство — сколько в артисте остаётся его самого, когда многие частички себя он «отдаёт» персонажам, воплощая их на экране.

Выход игры состоится в этом году на PS4, XB1, PC. #фильмы@lovecraft_public 
Короткометражка по рассказу Стивена Кинга "Пустите детей". 

Год: 2017
Страна: Россия
Режиссёр: Александр Домогаров мл.

Строгой пожилой учительнице вдруг начинает казаться (или не казаться?), что ученики в ее классе больше не дети, а ужасные чудовища, преследующие свои загадочные цели. #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 15. (Продолжение перевода) #фильмы@lovecraft_public 
Русский тизер-трейлер фильма "Страшные истории для рассказа в темноте" от продюсера Гильермо Дель Торо.

Год: 2019
Страна: США
Слоган: «Экранизация культовой трилогии ужасов»
Режиссер: Андре Овредал
Премьера в РФ: 15 августа 2019

О фильме: Компании подростков предстоит разгадать тайну зловещих смертей, которые наводят ужас на всю округу. Дети должны преодолеть страх, чтобы спасти свой город. #рассказы@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻

Август Дерлет и Марк Шорер, «Логово звёздного отродья» (The Lair of the Star-Spawn). 

Рассказ из цикла «Мифы Ктулху. Свободные продолжения». «Зловещее племя Чо-Чо обитает в затерянном городе где-то в горах Бирмы. Они готовятся пробудить своих тёмных богов - Ллойгора и Жара. Двое мужчин из внешнего мира, взятые ими в плен, замышляют дерзкий план побега, призывая на помощь Великих Древних». 

Перевод: Алексей Черепанов Новый трейлер #игры@lovecraft_public Moons of Madness.

Игра вдохновлена творчеством Говарда Лавкрафта и повествует о психологической борьбе астронавта Шейна Ньюхэрта. Она представляет собой психологический хоррор от первого лица, события которого разворачиваются на исследовательской станции Марса - Trailblazer Alpha. 
 
Вам предстоит исследовать красную планету, при этом все больше узнавая о главном герое, которого поглощает космическое безумие и временами он проваливается в зоны, где прошлое, настоящее и будущее сливаются в одно целое. Помогите Шейну разобраться в своем сознании и понять, где галлюцинации, а где реальность. 

Релиз состоится 31 октября 2019-го, эксклюзивно для PS4. #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 14. (Продолжение перевода) Иллюстрации к настольной игре "Cthulhu: Death May Die".
#art@lovecraft_public by Richard Wright Друзья, минутку внимания! 

Постарайтесь воздержаться от стикеров! Это не праздная просьба или очередная диктаторская замашка. 

В последнее время на паблике активизировались боты. Они работают по довольно примитивной схеме: фейк с миловидной девушкой на аватаре оставляет оффтопный комментарий со стикером, рассчитывая на недалёкость подписчиков. Администрация прикладывает все силы для борьбы с ними, но из-за огромного числа фейковых аккаунтов мы просто не успеваем зайти на страницу каждого для удостоверения в живости пользователя, отчего в бан попадают добросовестные подписчики.

С уважением, Администрация. #игры@lovecraft_public «Из глубин»
Вдохновлено творчеством Говарда наше всё Лавкрафта и И.К. Айвазовского
Холст, масло 60х80

#art@lovecraft_public #Творчество_подписчиков #фильмы@lovecraft_public 
Youtube канал MSA, на базе иллюстраций от Tanabe Gou, занят производством motion-comix по мотивам "Хребтов Безумия". Видеоряд оформлен графическими эффектами, повествуется рассказчиком, полностью соответствует тексту произведения. 
Проект разделен на 10 глав (роликов). Встречаем четвёртую главу! Появился предзаказ #игры@lovecraft_public The Sinking City от студии Frogwares на PC! Также доступна информация об изданиях игры и системные требования! 

The Sinking City: Standard Edition (2399 рублей) 

The Sinking City — это приключенческий детектив в открытом мире, созданный по мотивам вселенной Говарда Филлипса Лавкрафта, настоящего мастера жанра ужасов. Полузатопленный город Оукмонт захвачен сверхъестественными силами. Вы — частный детектив, которому предстоит раскрыть правду о силе, завладевшей городом... разумом его жителей. 
 
⚫ Тяжелая атмосфера и мрачный сюжет в духе вселенной Говарда Филлипса Лавкрафта. 
⚫Огромный открытый мир, который можно исследовать пешком, на лодке, в костюме ныряльщика… 
⚫Высокая реиграбельность благодаря открытой системе расследования: каждое дело можно раскрыть различными способами, а ваши действия могут привести к нескольким разным концовкам. 
⚫Целый арсенал оружия 1920-х годов для борьбы с чудовищными существами. 
⚫Следите за состоянием своего рассудка, чтобы откопать правду в дебрях безумия.

The Sinking City: Necronomicon Edition (2949 рублей)

Откройте новый контент в издании Necronomicon Edition, которое включает следующее: 
 
⚫The Sinking City: Standard Edition 
⚫Дополнение «Адепты Некрономикона»: 3 побочных задания, связанных с небезызвестным Некрономиконом, и новые монстры 
⚫Дополнение «Набор детектива»: костюм частного детектива, аптечки, успокоительное и начальный набор материалов для крафта.

Релиз игры состоится 27 июня 2019-го на всех основных платформах. #стихи@lovecraft_public
Говард Филиппс Лавкрафт "Кошки" 
 
Вавилонские груды камней, 
Подпиравшие небо когда-то, 
Возлегают отныне скудней 
И сгнивают в объятьях Евфрата. 
 
Переход сквозь канавы закрыт – 
Паутиной закупорен мост. 
Глубина катакомб холодит 
Отравляющей плесенью мозг. 
 
Разложение и красота, 
Увядание и грандиозность – 
Все смешалось в единый состав. 
Беспорядок в величии создан. 
 
По развалинам кошки блуждают, 
Заселяя Плутона сады, 
И звучит их баллада глухая 
Ожиданьем возможной беды. 
 
А обросшие мхом пирамиды 
Облетают летучие мыши. 
Холодеющий город закрытый, 
Так скрипит, что за крайностью слышен. 
 
Колокольчик луне поклонился, 
Притаилась могильная дрожь, 
А к воде и ветрам обратился 
Лишь пронзительный кошек скулёж. 
 
Март 2019 
Перевод: Зайцев Никита #art@lovecraft_public by Luis AnuharNamur #видео@lovecraft_public 
Стриминговый сервис #Netflix опубликовал дебютный трейлер третьего сезона фантастического сериала «Очень странные дела». 
 
Премьера нового сезона сериала братьев Даффер состоится 4 июля. «Одно лето может изменить все», — так авторы анонсировали премьеру в твиттере.

Действие третьего сезона «Очень странных дел» развернется в небольшом американском городе Хокинсе летом 1985 года. В трейлере зрители видят уже подросших знакомых им героев сериала в исполнении Милли Бобби Браун, Финна Вулфарда и других. #игры@lovecraft_public #видео@lovecraft_public 
Самые лучшие игры по Лавкрафту всех времён и The Sinking City. #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 13. (Продолжение перевода) #рассказы@lovecraft_public
Рассказ "Пёс" Фрица Лейбера из сборника "Посланцы Ночной Тьмы", своеобразный урбанистический парафраз "The Hound" Лавкрафта.

Дэвида Лэшли постоянно преследует какой-то странный кошмар: сначала сквозь сон, а потом и наяву. Главной причиной данного кошмара, а также причиной всё возрастающего беспокойства и нервозности Дэвида, является большой чёрный пёс. Он постоянно держит Дэвида в напряжении и следует за ним по пятам. Что это за пёс и что ему надо от него — вот вопрос, на который Дэвиду вскоре придётся найти ответ... #видео@lovecraft_public #классика@lovecraft_public 
Владимир Фёдорович Одоевский — русский писатель и мыслитель эпохи романтизма, один из основоположников русского музыкознания
Как писатель и мыслитель, князь Одоевский долгое время находился под влиянием Гофмана и Ф. В. Шеллинга. Увлекался оккультными учениями, за что получил прозвище «русского Фауста»

Глубокий психологизм «таинственных» повестей Одоевского жанрово и эстетически роднит их с произведениями Эдгара По.
Подробнее см. в статье #art@lovecraft_public by Luis Arturo Arzate Velasco "Говард умер этим утром. Ничего не нужно. Спасибо." — такое печальное известие получил Роберт Барлоу в телеграме Энни Филлипс (тётушки Г.Ф.Лавкрафта) от 15 марта 1937 года. 

Великий писатель покинул свет ровно 82 года назад, после нескольких нескольких месяцев борьбы с онкологической болезнью, оставив за собой великое наследство, преумноженное, расширенное и дополненное последователями и верными соратниками. #art@lovecraft_public by Andy Walsh #классика@lovecraft_public 
Николай Васильевич Гоголь - один из ярких представителей мистической литературы в русской культуре, чьё творчество, наряду с Пушкинской «Пиковой дамой» и «Уединенным домиком на Васильевском» Титова, заложило основы и дало большой толчок развитию литературы ужасов в России.
Несмотря на внешнюю простоту и сказочность, характерные календарной литературе, рассказы Гоголя изобилуют сложными аллегориями и несут в себе тяжёлый пласт философского материала. #видео@lovecraft_public «Опасность» или чего могут стоить ночные прогулки по Иннсмуту и его окрестностям 
Гуашь, А3

#art@lovecraft_public #Творчество_подписчиков #видео@lovecraft_public #комиксы@lovecraft_public 
В своих работах Алан Мур нередко поднимает вопросы вне времени, и вне исторических эпох. В своих произведениях он вскрывает гнойники человечества и подает их в интересной форме. Конечно же он не мог пройти мимо самых важных событий 20-30-х годов прошлого века - массовые забастовки, сухой закон и антиеврейские законы в Германии. Полистаем третий номер "Providence" и поищем в нем очередные отсылки. #классика@lovecraft_public 
Мистические истории великого русского писателя Ивана Сергеевича Тургенева.
В своё время Ф.М. Достоевский дал ёмкое и оригинальное определение фантастике Тургенева : "Этюд мистического в человеке". 
Несмотря на критические нападки с одной стороны и почти полное равнодушие читателей - с другой, интерес И.С. Тургенева к экспериментам с "низким жанром" (так негласно называли в мистику в русской критической среде) не умолкал. . Ведь логика художника подчинена другим законам - законам поиска творческого абсолюта. 

Также советуем ознакомиться со следующими произведениями
"История лейтенанта Ергунова" (1868), 
"Странная история" (1870), "Сон" (1877), 
"Рассказ отца Алексея" (1877) #рассказы@lovecraft_public 
Новинка!✍🏻 
Т.Э.Д. Клейн, "Чёрный человек с охотничьим рогом". 
 
Рассказ из цикла "Мифы Ктулху. Свободные продолжения". 

"Американский миссионер загадочным образом пропадает без вести вскоре после своего возвращения из Малайзии, где он встретился со зловещим племенем Чо-Чо. Выяснить тайну его исчезновения берётся старый писатель-фантаст, когда-то друживший с Лавкрафтом". 

Перевод: Алексей Черепанов Коммьюнити-менеджер студии Frogwares Сергей Оганесян объявил о новой дате релиза ожидаемой всеми фанатами Г.Ф. Лавкрафта #игры@lovecraft_public The Sinking City! Внимание! В видео доступны русские субтитры!
 
Игра выйдет 27 июня 2019-го года на на PS4, Xbox One и PC. #art@lovecraft_public by CristianAC Превью #игры@lovecraft_public The Sinking City от канала IGN. 

The Sinking City — игра-расследование в мире по мотивам вселенной Г. Ф. Лавкрафта, мастера ужасов. Наполовину затонувший городок Окмонт оказался под властью сверхъестественных сил. Вы в роли частного детектива должны выяснить правду о том, чем одержим город и что осквернило рассудок жителей. 
 
Игра выйдет 27 июня 2019-го на PS4, Xbox One и PC.  #art@lovecraft_public by Vojtěch Doubek #игры@lovecraft_public 
Первый взгляд на игру Stygian: Reign of the Old Ones от канала GSTV. 

В игре Stygian: Reign of the Old Ones вам предстоит спуститься из обреченного Аркхема в жуткие глубины Бездны. Вы должны создать персонажа, основываясь на архетипах 1920-х годов, и прорубить себе путь сквозь полный загадок изломанный мир. 
 
Вас ждут отчаянные схватки с могущественными силами за пределами человеческого понимания. Физические битвы здесь доводят до изнеможения, колдовство оборачивается страшными последствиями, а стычки с неописуемо ужасными тварями грозят свести вас с ума. Порой единственное спасение от того, кто притаился за порогом, – это повернуть прочь и бежать без оглядки.

 Страница игры в #Steam: https://store.steampowered.com/app/779290/Stygian_Reign_of_the_Old_Ones/   Студия Frogwares, опубликовала новый геймплейный трейлер #игры@lovecraft_public The Sinking City. В видео доступны русские субтитры! 
 
The Sinking City — игра-расследование в мире по мотивам вселенной Г. Ф. Лавкрафта, мастера ужасов. Наполовину затонувший городок Окмонт оказался под властью сверхъестественных сил. Вы в роли частного детектива должны выяснить правду о том, чем одержим город и что осквернило рассудок жителей. 
 
Игра выйдет на PS4, Xbox One и PC. Дата релиза пока не анонсирована официально. Ранее релиз был намечен на 21 марта 2019-го, но сейчас никакой конкретики нет. По слухам, релиз игры может состоятся уже 24 мая 2019-го. Ждём новостей от разработчиков. #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 12. (Продолжение перевода) #art@lovecraft_public by Björn Lensig #art@lovecraft_public by Abigail Larson  #art@lovecraft_public by helgecbalzer #стихи@lovecraft_public 
Говард Филлипс Лавкрафт. "Фестиваль".
 
И холодные долины, 
Там с полночной глубиной, 
Покрывают мраком спины; 
Но залили холм чредой 
Пьяный гул и пир старинный. 
 
Смерть повисла в облаках, 
А в ночи есть дикий страх 
Для ещё живых созданий. 
Здесь приветы солнцу шлют 
И поют в лесу стенаний, 
И танцуют в круг этюд. 
 
Нет такой земной метели, 
Где качаются дубы, 
Так чтоб ветви почернели 
И людей душили бы. 
Эту силу мир не видал, 
Что в могиле тех друидов. 
 
Можешь на дела такие 
Быть священником святым, 
Но поющие слепые 
Каждый раз поют Иным 
И трактуют под луной 
Знак им данный Сатаной. 
 
21.02.19
Перевод: Зайцев Никита #фильмы@lovecraft_public 
Youtube канал MSA, на базе иллюстраций от Tanabe Gou, занят производством motion-comix по мотивам "Хребтов Безумия". Видеоряд оформлен графическими эффектами, повествуется рассказчиком, полностью соответствует тексту произведения. 
Проект разделен на 10 глав (роликов). Встречаем третью главу! Мой небольшой киноэтюд, вдохновленный творчеством Г. Ф. Лавкрафта и, в частности, рассказом "Затонувший храм"

#фильмы@lovecraft_public [Хранитель тайны]
#art@lovecraft_public 

Сотворил в прошлом году диптих под вдохновением от прочтения рассказов Говарда Филлипса Лавкрафта. На первой части диптиха 
Старый бывалый "Морской волк", который видит что-то настолько пугающее, что смогло погрузить его в оцепенение и ужас... А на второй части диптиха, само "нечто" вышедшее из Пасти океана. Второй год не могу дать ему имя, пока просто "Старый Бог"

Artist: Max Hyde #art@lovecraft_public by Kevcatalan Студия Red Hook опубликовала тизер #игры@lovecraft_public Darkest Dungeon 2! 

Подробностей о ролевой игре пока немного, но в первую очередь она наверняка появится в раннем доступе. Очень похоже на то, что источником вдохновения для разработчиков, на этот раз выступают "Хребты безумия" Г.Ф. Лавкрафта.

В тизере можно увидеть шесть знакомых классов: Grave Robber, Leper, Man-at-Arms, Plague Doctor, Highwayman и Hellion. Также вернется и Уэйн Джун, озвучивший рассказчика. Герои стоят перед заснеженной горой — события перенесут в другое место. 
 
Структура игры изменится. В первой части мы блуждали по окрестностям поместья — «убирали задний двор», как говорят разработчики. А в сиквеле нас ждет «изнурительное путешествие». Авторы хотят показать, как изменился мир под влиянием сверхъестественного зла. Боевую систему тоже ждут большие изменения, но авторы пока не говорят, какие именно. 

Darkest Dungeon разработали всего пять человек — это была сложная работа. Сейчас команда выросла до четырнадцати сотрудников, но она планирует нанять еще человек пять. Впрочем, студия хочет сохранить гибкость и креативность, присущие маленькой команде. 

Darkest Dungeon 2, как и первая часть, выйдет в раннем доступе. Дату не назвали. А пока оригинальную игру можно купить за 112 рублей в #Steam (на нее скидка 75% до 22 февраля). За 400 рублей продают Ancestral Edition — набор со всеми дополнениями.

Источник: https://vk.cc/94wEnD #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. Э. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 11. (Продолжение перевода) Ugasanie & Dronny Darko — Arctic Gates [2019] 
 
Холодный дроун проекта Ugasanie встречается с саунд-дизайном Dronny Darko на этом мрачном и задумчивом арктическом альбоме. 
 
Две недели как ты на арктическом море. Ты не видел солнца с тех пор как достиг Севера. Черная пучина - постоянное разбитое зеркало, которое встречает вселенную наверху и тянет в свое темное лоно. 
Все указывает на то, что «Оно» покоится подо льдом, в забытье веков. 
 
Прошло две недели. На суше и ближе к цели. Здесь, подо льдом, ты чувствуешь себя оторванным от мира, как будто покидаешь настоящее, погружаясь в прошлое. Ты щелкаешь другой светящейся палочкой и бросаешь ее вниз по ледяной шахте. Свет отражается от кристаллических стен, открывая взору древнюю структуру ниже. Это «Arctic Gates». 
 
#dark_ambient #drone_ambient #music@lovecraft_public #art@lovecraft_public by Pedro Sena #art@lovecraft_public by Carl Jackman Разработчики из студии Frogwares, опубликовали новые скриншоты и концепт-арт #игры@lovecraft_public The Sinking City.

The Sinking City — игра-расследование в мире по мотивам вселенной Г. Ф. Лавкрафта, мастера ужасов. Наполовину затонувший городок Окмонт оказался под властью сверхъестественных сил. Вы в роли частного детектива должны выяснить правду о том, чем одержим город и что осквернило рассудок жителей. 
 
Релиз состоится в начале 2019-го года на PS4, Xbox One и PC. Ранее дата релиза была назначена на 21 марта 2019-го.   #art@lovecraft_public by Nils Wellander #art@lovecraft_public by Bram Sels Еще один мой перевод Говарда Лавкрафта, на этот раз стихотворение "Вестник"

Оно приходит ночью в три, так он сказал, 
Со старого погоста, что на дне долины; 
Разглядывая дров в камине ритуал, 
Пытался верить я, что домыслы пустынны. 
 
Конечно, без сомнений, всё сказанное шутка, 
Придуманная теми, кто и знать не знал 
Старейших знаки, скрытые в пучине жуткой, 
Что неуклюжим формам тьмы найдут портал. 
 
Нет, не поверил, но давно фонарь зажёг. 
Поднялся, освещая сумрак, звёздный Лев. 
Удар в часах (по счёту третий) был высок, 
А после свет погас, тем самым страх согрев. 
 
Затем в двери раздался грозно-звонкий стук – 
Безумной истиной меня пронзило вдруг... 
 
08.02.19
Зайцев Никита #игры@lovecraft_public 

Super Mario World: Call of Cthulhu - это хак игры Super Mario World на платформу SNES, оформленная под произведения Лавкрафта. Коротко о сюжете:
После недавних приключений водопроводчик Марио вырубился от усталости. И когда ему показалось, что он достаточно належался, оказалось, что сон продолжается. Некоторое время назад все ожидали конца света, но 2012 год прошел, и ничего плохого не случилось, но мир помрачнел. Вы погрузитесь в глубокий и странный мир монстров, где все ранее виденные персонажи превратились в ходячих мертвецов: зомби-черепах, грибов-мутантов и так далее. Нужно дойти любой ценой до босса Ктулху и победить его, ибо он держит в заложниках принцессу Пич. #фильмы@lovecraft_public 
«Поп-арт – как неизвестный ужас» 
 
На киноклише можно смотреть с двух точек зрения. 
 
Первая точка зрения – это позиция обывателя. Как только обыватель учится видеть киноклише, он, по большей части, воспринимает это крайне негативно, говоря, что это он уже видел, это не оригинально, повторение до добра не доводит. 
 
Вторая точка зрения – это позиция кинокритика. Тут немного сложнее, но я попробую объяснить. У кинокритика культурный багаж очень большой (это не только кино, а литература, музыка, порой живопись, порой видеоигры), и он, определённо, знает практически все киноклише. Но он не воспринимает их как что-то резко негативное, потому что, в первую очередь, он смотрит и оценивает, как киноклише включено в контекст всего происходящего, и как с ним (с контекстом) взаимодействует. 
 
Я не кинокритик, но сейчас буду пробовать смотреть, как он. 
 
«Бархатная бензопила/Velvet Buzzsaw», 2019 года, режиссёра Дэна Гилроя – это напрочь клишированное произведение. Но обо всём по порядку. 
 
Сюжет «Бархатной бензопилы» повествует нам об элитарно-претенциозной кучке людей современного поп-арт сообщества: показывают их взаимоотношения друг с другом, их отношение к искусству, показывают само искусство, а точнее его части – произведения. И в один роковой момент, спустя цепочку событий, на сцену выходят произведения одного художника, которые завораживают абсолютно каждого, из показанного нам ранее поп-арт микросоциума, и их уже пытаются пропихнуть на каждую модную выставку, чтобы продать ценителям. 
 
А дальше происходит то, что можно назвать режиссёрским высказыванием, и с чем я бы рекомендовал ознакомиться самостоятельно. 
 
Теперь вернёмся к киноклише этого фильма и к тому, по какой причине я считаю их хорошими. Ни для кого не будет секретом, что в становлении жанра «Ужасы» значимую роль играет Говард Филлипс Лавкрафт (если не знаете кто это, то не пожалейте пару минут для статьи на Википедии о нём). В большинстве его произведений мы можем выделить единые клише, которые где-то работают хорошо, а где-то не очень. 
 
И в таком контексте, «Бархатную бензопилу» мы можем назвать постлавкрафтианским произведением, потому что оно берёт чистые лавкрафтовские клише и ставит на оригинальные новые рельсы, где они себя показывают органично и свежо. И сейчас мы даже не говорим про лавкрафтавский ужас (хотя он тоже есть, и реализован весьма достойно). Мы говорим про вещи, которые скрываются гораздо глубже в структуре: главный герой – консервативный рационалист, который к концу переживает кризис, но в этом случае герой (критик произведений искусства) – консервативный ирационалист; макгафином является произведение сводящие с ума людей (хотя это скорее Чэмберс и его «Жёлтый Король»), а теперь представьте, что их далеко не 4 штуки; также есть заигрывания с Лавкрафтовской мыслью, что самая большая проблема человечества – это узость его мировосприятия, на основе светского (вместо научного) общества и т.д. 
 
Хочется ещё пару слов сказать про визуальный язык фильма… но, кроме того, что он хорош, понятен и работает как надо, ничего не скажу! 
 
Итак, каков итог? «Бархатная бензопила/Velvet Buzzsaw» – это уникальное произведение, которое пытается выдержать золотую середину между старыми ужасами с монстрами и новыми ужасами, которые пугают нас психологией. При этом произведение имеет под собой классическую (клише) структуру, которая, в обёртке фильма, выглядит незаурядно. 
 
Произведение, которое является Лавкрафтовским не по антуражу, но по структуре… #рассказы@lovecraft_public 
Новинка!✍🏻 
Рэмси Кэмпбелл, "Безумие из подземелий" (финальная версия). 

Жанр: фэнтэзи 

Рассказ относится к циклам "Мифы Ктулху и "Тонд". Фин. версия (1971) написана через 9 лет после первой (1962), однако опубликованы они были одновременно, в журнале "Склеп Ктулху" за 1986 год. Тонд - это планета, которую Кэмпбелл ставит в один ряд с Югготом и Шаггаи, там происходят разные жуткие вещи под властью тёмных богов. 

Перевод: Алексей Черепанов #статьи@lovecraft_public 
#фильмы@lovecraft_public #art@lovecraft_public by Pedro Sena  #фильмы@lovecraft_public 
Свежий #трейлер новой экранизации романа Стивена Кинга "Кладбище домашних животных".

Год: 2019 
Страна: США
Слоган: «Мёртвые должны оставаться мёртвыми» 
Режиссер: Кевин Колш, Деннис Уидмайер

О фильме: Семья Луиса Крида переезжает в сельский дом, который, как выясняется, расположен по соседству с мрачным Кладбищем домашних животных. Именно здесь Луис хоронит кошку, любимицу семьи, погибшую под колесами грузовика. Эта смерть влечет за собой череду чудовищных событий, которые доказывают Кридам, что мертвые должны оставаться мертвыми…

В кино с 4-го апреля 2019-го. #книги@lovecraft_public 
Уолтер Де Ла Мар (1873 — 1956) 

Тётушка Ситона (1923)
В своем знаменитом эссе «Сверхъестественный ужас в литературе» Говард Филлипс Лавкрафт посвятил Де Ла Мару восторженные строки: "Заслуживает внимания и замечательный мастер, для которого невидимый загадочный мир - близкая и живая реальность: поэт Уолтер де ла Map, чья волшебная поэзия и несравненная проза одинаково имеют дело со странными видениями, открывающими нам неведомые миры красоты и ужаса, а также запретные измерения жизни. <...> Из рассказов, составляющих несколько сборников, многие незабываемы благодаря тому, как в них описаны самые черные последствия ужаса и колдовства; особенно это касается "Тетушки Ситона", в котором задействован зловещий вампиризм".
На русском языке прозу Уолтера Де Ла Мара издавали очень мало, посему предлагаем вниманию почтеннейшей публики рассказ - Тетушка Ситона. #art@lovecraft_public by Hubert Spala Mount Shrine — Ghosts on Broken Pavement [2019] 
 
Mount Shrine представляет нам свой 2-й сольный альбом на Cryo Chamber. Глубокое и медитативное путешествие, как внутри, так и за пределами городской среды. 
 
Ghosts on Broken Pavement — альбом, который возвращает нас в безопасные объятия детских мечтаний. Для любителей глубоких подводных погружений, воздушных полевых записей и гармонических дронов. Этот альбом настолько же атмосферный, насколько и красивый. 
 
#ambient #dark_ambient #drone_ambient #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. И. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 10. (Продолжение перевода) #art@lovecraft_public by Nele Diel #фильмы@lovecraft_public 
Три тизера фильма «Страшные истории для рассказа в темноте» от Гильермо дель Торо

премьера (мир) 9 августа 2019 
премьера (РФ) 8 августа 2019 

Гильермо дель Торо — большой поклонник цикла книг «Страшные истории для рассказа в темноте». Он написал сценарий и продюсирует их экранизацию, снимает которую режиссер «Охотника на троллей» и «Демона внутри» Андре Овердал. 
 
В фильме будут представлены разные истории, вдохновленные городскими легендами и фольклором.

В прикрепленных записях - объединенный видеоролик из трех тизеров. #art@lovecraft_public by DMarsela #art@lovecraft_public by Stephen Somers #игры@lovecraft_public
Великая раса - Йитианцы. Арты из настольной ролевой игры "Arkham Horror" от Fantasy Flight Games. Тем временем Древние боги оказались в хорошем настроении и 
проект [club148927813|Lovecraft`s Untold Stories] вышел в релиз. 

Напоминаем, что Lovecraft’s Untold Stories - это экшн роглайк с элементами RPG. Вы исследуете уровни, создаваемые в случайном порядке, сюжет игры создан по мотивам произведений Г. Ф. Лавкрафта - стычки с культистами и всевозможными монстрами из Мифов.

Всем желающим приобрести полную версию игры, поддержать разработчиков и просто познакомиться с игрой поближе сюда:
https://store.steampowered.com/app/871420/Lovecrafts_Untold_Stories/

PS Команда проекта будет рада любому фидбеку и вашим отзывам - пишите нам, мы читаем всё.

PSS А для тех кто дочитал до сюда мы предлагаем розыгрыш 3 бесплатных версий игры среди тех, кто напишет комментарий об игре к этой новости (победители определятся согласно воле Слепого Безумца Азатота, т.е. случайным образом) #статьи@lovecraft_public 
Новинка! ✍🏻 
С.Т. Джоши, Дэвид. И. Шульц "Энциклопедия Г.Ф. Лавкрафта", часть 9. (Продолжение перевода) #рассказы@lovecraft_public 
Уникальная новинка!✍🏻 
 
Г.Ф. Лавкрафт и Дж. Вернон Ши, "Горгулья" ("The Snouted Thing", дословно можно перевести как "Тварь с мордой"). 

В 1933 году Лавкрафту приснился странный сон о том, как он с группой людей бегал по крышам, пытаясь поймать какое-то ужасное существо. В 1979-м Дж.В. Ши (1912–1981) (в молодости он переписывался с Лавкрафтом, А. Дерлетом и К.Э. Смитом) решил использовать сюжет этого сна для своего рассказа. 

Исходный текст любезно предоставил сам С.Т. Джоши. 

Перевод: Алексей Черепанов Разработчики из студии Frogwares, опубликовали новое видео #игры@lovecraft_public The Sinking City, в котором главный герой игры, плывёт по затопленным улицам опустошённого Окмонта.
 
The Sinking City — игра-расследование в мире по мотивам вселенной Г. Ф. Лавкрафта, мастера ужасов. Наполовину затонувший городок Окмонт оказался под властью сверхъестественных сил. Вы в роли частного детектива должны выяснить правду о том, чем одержим город и что осквернило рассудок жителей. 
 
Релиз состоится в начале 2019-го года на PS4, Xbox One и PC. Ранее дата релиза была назначена на 21 марта 2019-го. Арты к настольной ролевой игре "Machina Arcana" в сеттинге "Лавкрафтианы" и "Стимпанка".
#art@lovecraft_public by Jakub Bazyluk #игры@lovecraft_public 